
\chapter*{Acknowledgments}

This thesis was prepared in the context of postgraduate Data Science programme in MagCIL Multimedia Analysis lab, NCSR Demokritos.
I would like to express my gratitude to my supervisor, Principal Research Theodoros Giannakopoulos for his patient, trust and his brilliant ideas that guided me to unexplored perspectives of knowledge and thinking. Also, Dr. Evaggelos Spyrou who as a mentor afforded to always show me the right path. Furthermore, I would like to express my gratitude to professors and researchers of the programme, who offered us valuable knowledge and stimuli for a broad range of scientific topics.
Finally, I would like to express sincere appreciation to Nikos Nakopoulos, Thanos Tagaris and Antonis Panagopoulos for their support, my friends and family for their continuous help among these year.


\selectlanguage{greek}

Η παρούσα πτυχιακή εκπονήθηκε στα πλαίσια του μεταπτυχιακού προγράμματος σπουδών \selectlanguage{english} ``Data Science'' \selectlanguage{greek} στο εργαστήριο Ανάλυσης Πολυμέσων του ΕΚΕΦΕ Δημόκριτος.
Κατ' αρχάς οφείλω να ευχαριστήσω τον επιβλέπων μου Ερευνητή κ. Θεόδωρο Γιαννακόπουλο για την υπομονή του, την εμπιστοσύνη του και τις εξαιρετικές του ιδέες που μου άνοιξαν καινούργιους ορίζοντες γνώσης και δυνατοτήτων. Τον Ευάγγελο Σπύρου που υπήρξε μέντορας μου και είχε τη δυνατότητα να μου υποδεικνύει πάντα το σωστό μονοπάτι. Τους καθηγητές, τους ερευνητές και τα στελέχη αυτού του μεταπτυχιακού, που μέσα από τα μαθήματα και τις εργασίες μας μετέδωσαν πολύτιμες γνώσεις και ερεθίσματα από μια ευρεία θεματολογική παλέτα.
Τέλος οφείλω τις βαθιές μου ευχαριστίες στους Νίκο Νακόπουλο, Θάνο Τάγαρη και Αντώνη Παναγόπουλο για την υποστήριξή τους, τους φίλους μου και την οικογένειά μου για την αμέριστη βοήθειά τους όλα αυτά τα χρόνια.

\newpage

\[\ \]
\[\ \]
\[\ \]
\selectlanguage{english}

\begin{large}
    \begin{flushright}
    \selectlanguage{greek}Χάνε πεπερασμένα,\\ κέρδιζε απεριόριστα
    \end{flushright}
\end{large}
\selectlanguage{english}

\newpage
